(港產) 十幾齣2017年值得關注既香港電影

見無乜野做整理下今年我個人覺得睇得過既香港電影，有啲就本土題材，本土到我諗大陸都唔會比上，有啲就合拍片，馬拉大陸澳門應有盡有，但都主要係香港人做班底先擺落去，有啲就續集、大片類型，但又係夠港味先放落去，夾夾埋埋湊夠十套，希望今年多啲觀眾可以留意下港片

《一念無明》導演：黃進

3月上映，關注香港社會問題（精神病人、低下階層），榮鷹上年金馬最佳新導演、女配角，余文樂挑戰演技之作，曾志偉、金燕玲主演

《失眠》 導演：邱禮濤

邱禮濤又再回歸cult片，黃秋生聲稱呢套係自己從影最後一部恐怖片，有關慰安婦歷史題材，早前已送檢被列為三級，不乏血腥、裸露場面

《狂獸》導演：李子俊／《貪狼》導演：葉偉信

兩套似模似樣，同樣係鄭保瑞，Paco監製，都好殺破狼feel，唔同既係《狂》片動作導演係《殺破狼２》李忠志，並由新晉導演李子俊擔領，講警匪人性角力，《貪》就係洪金寶做動作設作，仲有香港電影吉祥物古天樂，延續《殺２》販賣人體器官作背景

《春嬌救志明》導演：彭浩翔

彭浩翔，都係果味野，唔洗點介紹，因為我都唔知個plot，4月27日上映

《脫皮爸爸》導演：司徒慧焯

同名舞台劇改編，上年東京電影節首映外加香港優先放映５場，大多評價指舞台劇過重，但衝著吳鎮宇奇幻逆緣亦值得一睇

《風景》導演：許雅舒

今年香港獨立電影節首映，野心頗大既傘運劇情電影，聚焦6個受2012年社會運動影響的香港人

《拆彈專家》 導演：邱禮濤

繼寒戰、風暴、寒戰２，又一套大堆頭警匪電影，電影睇頭三隻字「炸紅隧」，多產多元既邱禮濤繼愛情夢幻號後再同劉德華合作大片，好此道者不容錯過

《骨妹》導演：徐欣羨

澳門題材香港電影，銀河映像編劇歐健兒執筆，人妻梁詠琪重回澳門舊地，回憶昔日抖骨姊妹往事，平淡中尤見情懷，2月23日上映

《Mrs. K》導演：何宇恒

馬拉香港合拍，惠英紅最後一套打片，跟《心魔》導演再次合作，伍伯、任達華主演，上年金馬獎最佳動作設計提名，久別江湖女打手遭逢尋仇，為保家人決定挺而走險

《今晚打喪屍》導演：盧煒麟

同名小說改編，事隔十幾年終於有套似樣啲既香港喪屍片，有港式武器（夾雞蛋仔機、摺鄧、路牌），演員陣容包括白只張繼聰顏卓靈，仲有萬梓良！

《藍天白雲》 導演：張經緯

紀錄片導演張經緯首次嘗試劇情長片，現實社會題材，女警女學生犯人惺惺相惜，猶似女版《踏血尋梅》

除此之外，今年仲有火火既《女士復仇》(故仔有啲似the other woman)，馮志強既《大樂師為愛配樂》、彭秀慧既《29+1》、Tonick恆仔既《救僵清道夫》
仲有啲戲係香港導演但主要係中台演員同製作班底，例如許鞍華既《明月幾時有》，徐克既《西遊伏妖篇》、郭子健既《悟空傳》、袁和平既《奇門遁甲》我都認為係值得留意下，但避重就輕就無放落去

等左藍天白雲勁耐都未上

上面果堆都只係值得留意下,以下係我個人認為係必睇既電影
捉妖記2、我要發達、鐵道飛虎、功夫瑜咖、決戰食神、劉偉強執導既建軍大業、喵星人、三國殺幻、追龍

快架啦，估hkiff首映掛
我都等左法拉套張保仔好幾年,無線果套拍完上完屌完兩年都未上

仲有啲對我嚟講伏伏地或者無乜睇頭都可以提下
包括:劉國昌《神行太保2017》，陳果《九龍不敗》、《燦爛這一刻》，邱禮濤《原諒她77次》、鄭丹瑞《小男人周記》

睇fb舊年4月已經做緊後期
今晚打喪屍有無機hkiff上，聽講5月正式上

一念無明 有D興趣

加入清單

我愛午夜長

仲有逆向誘拐 ，點對點導演黃浩然新作，邵仲衡、吳肇軒、蘇麗珊主演
同埋空手道，杜汶澤自編自導自演

好似多返啲小品
希望宣傳可以多啲 唔好叫好不叫座

你放心，通常都係叫好唔叫座

小品戲係難sell既

想睇惠英紅

得呢套想睇

留名

一次過睇晒佢會唔會有自殺嘅念頭？

難分真與假

好似幾好

拆彈專家,見到劉德華呢條偽人極點就唔想睇,理得套野講乜